到底神可摸耳創造一嚿佢舉唔起嘅石頭

可以

因為神可以創造一個舉唔起石頭嘅形相

香港女權閪可能破天荒地解答了這個千古懸案

答案就是，神可以造出“又是又非”的情況，即是神可以造出一個如：“他搬不動前面的石頭，但又搬得動前面的石頭”，這一種以人類常規智能不可理解的情況，即明明是矛盾但又成立

如果覺得好難理解，可以試試同香港女人多點相處，你或者可以參透到何謂全能

香港女權閪可以畫出一個“方形的圓”，但你能否理解就視乎你能否“感應”，如果你成為狗公，就會有絕對的“感應”力，你就可以超越人類常規智能，明白“方形的圓”是甚麼樣子

你又知有神?

「超越邏輯」係一個解答，但我唔滿足

神可以創造出非常大質量既石頭，但佢自己唔會去搬，
正如我地係隻game到創造左個角色，我地唔會入左數碼世界，走入去同佢互動

你唔明個問題，個問題係要去disprove神係全能

我唔知，你知？

咁神可唔可以造一個屌完唔會大肚嘅女人？

如何證明神的存在
試以實際神跡舉例說明
唔係既高 同我睇夠100次小魔女doremi

老人院大把

你都食得好偏

佢舉唔起既石頭？點解要假設神有手先？
進一步講點解要假設神有實質形態 ， 佢亦可能係通過一種意識既方式存在於宇宙間（或宇宙外）

冇人知 成個問題多餘冇謂 無法證實 (實俾讀唔成書d哲學撚屌)

神是按自己形象造人

或者佢可以用某種方式移動果塊石頭 而非舉
如果你接受 移動=舉 無分別的話
世間沒有移動不了的石頭，即使是普通人，
力很小，但時間一長，質量再大的石頭也會動起來

喺地球上放一嚿石頭，由一個人形生物運用肌肉將佢舉離地面

Btw巴打有料

即係應該要接受上帝同邏輯係incompatible?

咁你係假設個問題係基督教嘅神，但題目冇提及。

得基督教會話神係全能（好似係）

神可唔可以創做一張key唔到賭撚嘅相

其實呢條問題係秒經，好多人討論過，一早比人破解左啦。

開post講呢條問題只係 loop返舊有知識，冇咩contribution

條問題本身就係一個悖論，因為你假設左（1）神係萬能，但又假設左（2）「神舉唔起嘅石頭」係存在的。兩個假設本身就係自相矛盾，由條問題引伸出嘅任何推論，都係唔valid

例如

假設：
（1）所有呀媽一定係女人
（2）我呀媽係男人

問：咁我呀媽有冇J？

本身條問題有矛盾，所有引伸出嘅推論都唔會valid

本身兩個假設都矛盾左

果啲叫不育

全能者無法舉起的石頭本身就係inconceivable
只係因為個argument appeared convincing 而個solution又唔易三言兩語講清楚, 所以成日有人 (如李天命) 蝦啲audience 唔識野搬出黎講

女權閪完美地應用了量子不確定性原理。

你唔去觀察這個“方形的圓”時，他就是又方又圓。但你一去觀察，他就會變成方或圓的狀態。

同一道理，上帝可以製造他搬不起的石，只要佢唔去搬就會存在一件上帝搬得起同時搬唔起嘅石

可以，情況同689收咗3000萬但唔做嘢所以唔構成行賄差唔多

全能（除咗無手舉起石頭）

可能人類對量子物理學的研究也可以從香港女權身上得到哲學層面的啟發再進一步突破

如果可以，香港女權應該集體攞諾貝爾物理學獎

1. 神係萬能
2. 神可以創造一嚿自己都舉唔起嘅石頭
3. 神可以創造一個舉唔起2. 石頭嘅自己

冇矛盾？

量子態重疊唔代表可以既能夠又不能夠做某樣事
未collapse嘅量子態所包含嘅係所有能發生的可能性
所以如果係觀測之前，量子態包含「神舉起」及「神不舉起」嘅可能性，咁即係「神舉起」係一種可能性，亦即代表神能夠舉起石頭。

注意：未collapse嘅量子態所包含嘅係所有有可能發生嘅events
「舉起」同「不舉起」係events，「能舉起」同「不能舉起」唔係events

換句話說，如果神能夠搬起石頭，咁觀測前量子態就處於「神舉起」同「神不舉起」嘅疊加狀態。相反如果神唔能夠搬起石頭，咁觀測前個量子態就唔會包含「神舉起」呢個可能性。

傻鳩。我唔用手舉。我用法力咪得

我上面的比喻有不妥當

先澄清，我絕對無意冒犯宗教，絕對無意瀆神，如有人對我言論有此感覺，先謝罪，令人有此誤解我感到十分抱歉

又未必叫做有定論？

睇吓我之前個post 個 pinned comment
（雖然我個stance係偏向覺得其實pinned comment個方法都係implicitly supposed contradictory premises)

神能否創造一塊衪舉不起的石頭？

咁3既整神既神
同被整出黎既神
本體已經唔一樣

咁如果再細啲，造一對「舉唔起嘅手」之後再替換？

追吓post先

我同天父爸b好熟 佢話應該得(冇研究過）

薛定諤的貓，又生又死的狀態
全能神的丁，舉起不舉的狀態

可以

全能唔係人類既超驗知識而係後驗 所有一開始人類就無法真正理解何謂全能 所以既個命題無意思
or
全能既定義係乜 係咪違反邏輯先叫全能？ 全能或者只可以唔違反邏輯下發生

利申9up

可以 亦都唔可以
因為你唔觀察佢就唔會知個答案
因為神係你更高維空間
就好似你掉舊石頭落地
螞蟻唔會知道點解會有舊石掉落地
只會見到舊石從天而降

咁你觀察唔到佢做呢件事
就係可以同唔可以之間
Schrodingers cat 又贏
Science撚又贏

等等先
隻貓未觀察有幾個可能性 死/未死/死同未死/半死不活 但唔會有再多既可能性例如觀察隻貓佢會變左隻狗 變左第隻貓 死同未死係合苻邏輯 但唔會有其他超越實驗可能性 用毒殺佢 佢唔會變成一個人 因為同邏輯有衝突

觀唔觀察神舉石頭唔影響佢有無可能做到呢件事既可能性wow

我係咁諗
假設神係最高LV.
無所不能
而且係唯一嘅存在
咁一嚿佢舉唔起嘅石頭會>=神嘅LV.
會違反一開始嘅假設
所以佢只可以創造一嚿
無限接近佢LV.嘅石頭
（利申：9up）

薛定諤的貓可能性係邏輯之中
但全能問題神舉唔舉得起呢個石頭係邏輯上只有舉唔起 跟本無其他可能性可以加上去(跟據人類邏輯)

我咪就係講緊呢樣嘢囉
有啲人話因為量子態重疊，所以一日未觀測神都可以又可能又唔可能
但個喺觀測量子態前其實就已經決定咗可能與否